Kaebati Jakob Pärnitsoni peale et temma on ühhe Wõttigwerre walla tüdriku püidnud wõrkutada ehk wäggise kurja tööd tehha, agga et se Tüttarlaps on kissentannud ja appi hõiganud, on Kustaw Hallik sedda hädda kissa kuulnud ja on appi jooksnud ja sedda Tüttarlast temma käest ärra peastnud, siis sai se Jakob Pärnitson Koggokonna Kohto ees trahwitud temma  häbbematta töo eest. 30 lööki witsa mis tunnistab Kohtomes
Juhhan Toming
